\newcommand{\titel}{A10-01 Aufgabenkomplex - DAC}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1}
\textit{Entwickeln Sie softwaretechnisch das Grundgerüst für einen Sinus Generator. Hier die Beschreibung der erforderlichen Programmfunktionalität:}
\begin{itemize}
\item \textit{n ein Feld mit 100 Elementen soll eine volle Periode der Sinusfunktion abgelegt werden}
\item \textit{Die Sinusfunktion soll eine Amplitude von 1V und einen Gleichspannungsanteil von 1,5V besitzen}
\item \textit{Am Ausgang des DA-Wandlers liegt die Sinusfunktion innerhalb des Spannungsbereiches von 0...3V}
\item \textit{Die Ausgabe der einzelnen Werte an den DA-Wandler soll innerhalb einer Timer ISR erfolgen}
\item \textit{Ist eine Periode ausgegeben, wird der Vorgang kontinuierlich wiederholt}
\item \textit{Über die Zeitdauer der Ausgabe von 100 Werten, definiert sich die Periodendauer}
\item \textit{Wählen Sie eine Periodendauer die einer Frequenz von 50Hz entspricht}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={3-66}, title={aufgabe10.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe10.c}
\lstinputlisting[language=C, linerange={408-420,441-443}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}

Dies war unser Ergebnis:\\

\includegraphics[width=\textwidth]{picture/Aufgabe10/10-1-1.jpg}
\section*{Aufgabe 2}
\textit{Schreiben Sie eine Anwendung die folgenden Anforderungen entspricht:}
\begin{itemize}
\item \textit{eine analoge Spannung im Bereich von 0...3V soll an PB00 im 100µSek Takt abgetastet werden}
\item \textit{die Abtastung soll durch einen Timer getriggert werden}
\item \textit{auf den DAC Ausgang an PA04 soll der gleitende Mittelwert des Analogsignals ausgegeben werden}
\item \textit{über eine Variable soll die Größe des Fensters für die gleitende Mittelwertbildung eingestellt werden können}
\item \textit{Testen sie die Anwendung mit unterschiedlichen Signalformen und Frequenzen}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={68-79}, title={aufgabe10.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe10.c}
\lstinputlisting[language=C, linerange={408-435,441-443}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}
Das Messen der Eingabespannung wird mit der Funktion aus Aufgabe 9 realisiert.

So sahen unsere Messungen aus (Eingabesignal oben, Ausgabesignal unten):\\

\includegraphics[width=\textwidth]{picture/Aufgabe10/10-1-2-rectangle.jpg}\\
Eingabe ist hier ein Rechtecksignal. Mittels der Durchschnittsbildung wird dieses zu einem Dreiecksignal umgewandelt.\\

\includegraphics[width=\textwidth]{picture/Aufgabe10/10-1-2-triangle.jpg}\\
Hier ist die Eingabe ein Dreiecksignal. Dieses wird zu einer phasenverschobenen Sinusschwingung.\\

\includegraphics[width=\textwidth]{picture/Aufgabe10/10-1-2-sinus.jpg}\\
Bei diesem Versuch war die Eingabe eine Sinusschwingung. Die Ausgabe ist abermals eine phasenverschobene Sinusschwingung.\\

\end{document}